<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Release>
    <screens>
        <screen>
            <name>kahya</name>
            <title>Kahya</title>
            <title xml:lang="de">Kahya</title>
            <title xml:lang="it">Kahya</title>
            <title xml:lang="tr">Kahya</title>
            <icon/>
            <help>Help will be included when Kahya implementation is complete.</help>
            <help xml:lang="tr">Kahya uygulaması geliştirmesi tamamlandığında yardım metni eklenecektir.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>license</name>
            <title>Get ready to install Pardus</title>
            <title xml:lang="de">Machen Sie sich bereit Pardus zu installieren</title>
            <title xml:lang="tr">Pardus kurmaya hazır olun</title>
            <icon>applications-other</icon>
            <help>Pardus is a free and open source operating system that contains many well known projects such as Linux kernel, and various softwares of the GNU project, Mozilla Firefox, LibreOffice etc. and easy-to-use special tools for a comfortable yet high performance experience. &lt;br&gt;&lt;br&gt;In-house products of Tübitak are licensed with GNU Public License (GPL version 2), which is also the most common license for the selected components. However there are softwares included in this installation medium which have different licenses. You can read all the license texts in this screen in a new tiny window or find all of them on our website. &lt;br&gt;&lt;br&gt;You have to accept all the terms to install Pardus on your computer.</help>
            <help xml:lang="tr">Pardus, Linux çekirdeği, GNU projesi ürünleri, Mozilla Firefox, LibreOffice gibi küresel olarak bilinen projeleri bünyesinde barındıran ve böylece kolay kullanılan araçlarla yüksek performans deneyimi yaşanmasına olanak tanıyan özgür ve açık kaynak bir işletim sistemidir. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Bu kurulum medyasında yer alan yazılımlar, farklı lisanslar ile sunulmaktadır. Tübitak, kendi araçları dolayısıyla en çok kullanılan lisanslama modeli olan GNU Kamu Lisansı (GPL sürüm 2) kullanmayı tercih etmektedir. Lisans metnini lisans adlarına tıklayarak veya web sayfamızdan okuyabilirsiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Pardus'u bilgisayarınıza kurmak için koşulları kabul etmeniz gerekmektedir.</help>
       </screen>
       <screen>
            <name>welcome</name>
            <title>Welcome back...</title>
            <title xml:lang="de">Willkommen zurück...</title>
            <title xml:lang="it">Bentornato ...</title>
            <title xml:lang="tr">Tekrar hoş geldiniz...</title>
            <icon>applications-other</icon>
            <help>You've installed and booted Pardus successfully... Just a few clicks left... Pardus supports multiple users on the same system. So you need to create at least one user and set the system wide configurations. So you will be able to login and enjoy Pardus...</help>
            <help xml:lang="tr">Pardus'u başarıyla kurdunuz ve sistemi yeniden başlattınız...Sadece birkaç tıklama daha kaldı...Pardus, aynı sistemde birden fazla kullanıcı oluşturma imkanı verir. En az bir adet kullanıcı oluşturmak ve tüm sistem ayarlarını yapmalısınız. Böylece Pardus'ta oturum açarak taze sistemin tadını çıkarabilirsiniz...</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>mediaCheck</name>
            <title>Double check your installation medium</title>
            <title xml:lang="de">Überprüfen Sie nochmals das Installationsmedium</title>
            <title xml:lang="es">Verifique su medio de instalación</title>
            <title xml:lang="hu">Ellenőrizze a telepítő adathordozót!</title>
            <title xml:lang="it">Ricontrollate la media di installazione</title>
            <title xml:lang="nl">Installatiemedium dubbel controleren</title>
            <title xml:lang="ru">Дважды проверьте выбранный способ установки</title>
            <title xml:lang="tr">Kurulum ortamınızı kontrol edin</title>
            <icon>media-optical-small</icon>
            <help>Validation is comparing the packages in the medium with the original ones by file verification method. A failed validation usually is a sign of a badly mastered installation medium (CD, DVD or USB storage).&lt;br&gt;&lt;br&gt;If you are using an optical medium (i.e. CD/DVD), try burning the installation image using DAO (Disc-at-once) mode, at a lower speed (4x for DVD, 8-12x for CD).</help>
            <help xml:lang="tr">Kurulum ortamını kontrol etmek için, ortam içindeki paketlerin, depoda yer alan paketlerden farklı olup olmadıkları, dosya doğrulama yöntemiyle denetlenir.Onay alınamayan durumlar, genellikle kurulum medyasının yazımında bir sorun olduğunu gösterir. (CD, DVD ya da USB depolama aygıtı). &lt;br&gt;&lt;br&gt; Optik medya kullanıyorsanız (CD ya da DVD gibi), düşük hızda (DVD için 4x, CD için 8-12x) ve DAO (tek seferde yaz) kipinde yazmanızı öneririz.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>keyboardSetup</name>
            <title>Choose your keyboard layout</title>
            <title xml:lang="de">Wählen Sie eine Tastaturbelegung</title>
            <title xml:lang="it">Scegli il layout di tastiera</title>
            <title xml:lang="tr">Klavye düzeni seçin</title>
            <icon>input-keyboard</icon>
            <help>A keyboard layout sets the arrangement of keys on the keyboard. You may want to use a different layout then your keyboard&apos;s physical layout or to be sure that your keyboard is set up correctly. &lt;br&gt;&lt;br&gt;You can test the selected layout by typing in the given textbox.</help>
            <help xml:lang="tr">Klavye düzeni tuşların sıralamasını belirler. Kullandığınız klavyedeki fiziksel düzen dışında bir düzende çalışabilir ya da doğru yapılandırıldığını denemek isteyebilirsiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Aşağıdaki metin kutusuna yazı yazarak seçtiğini düzenin çalışıp çalışmadığını görebilirsiniz.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>timeSetup</name>
            <title>Set your local time and date</title>
            <title xml:lang="tr">Saat ve tarihi ayarlayın</title>
            <icon>preferences-system-time</icon>
            <help>Date and time settings allows you to set the date and time of your computer. You may also want to specify a correct timezone upon your location in order to benefit from automatic daylight saving time adjustments.&lt;br&gt;&lt;br&gt;A timezone is a region of the earth that has uniform standard time, usually referred as the local time. By convention, timezones compute their local time as an offset from UTC, the Coordinated Universal Time.</help>
            <help xml:lang="tr">Tarih ve saat ayarları bilgisayarınızın tarih ve saatini ayarlamanızı sağlar. Yaz saati uygulamalarından doğru faydalanabilmek için bulunduğunuz bölgeye göre doğru zaman dilimini seçmeniz gerektiğini unutmayın.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Zaman dilimleri, bölgesel olarak belirlenmiş standart zaman ayarları sunar ve genellikle yerel saat olarak anılır. Zaman dilimleri, yerel zamanlarını, UTC evrensel zamanına göre belirli bir kayma miktarıyla belirler.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>accounts</name>
            <title>Setup your account</title>
            <title xml:lang="tr">Kullanıcı hesabı açın</title>
            <icon>users</icon>
            <help>Multiple users can share the same computer safely with Pardus. An administrator account with the name &quot;root&quot; will be set automatically. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Administrator account is not for everyday use, so we recommend you to add user accounts upon your needs. The first user will be granted administrative authorization if you don't revoke them. To revoke administrative rights, or set a custom user ID you can click on the Advanced tab where you can find a few other options as well. &lt;br&gt;&lt;br&gt; If you need to administrate user accounts later, you can find User Manager tool in the System Settings.</help>
            <help xml:lang="tr">Pardus birden çok kullanıcının aynı bilgisayarı güvenle kullanmasını sağlar. Yönetici hesabı, &quot;root&quot; kullanıcı adıyla otomatik olarak ayarlanacak. Bu yönetici hesabı günlük işlemleri yapmak için doğru bir tercih olmayabilir. Bu nedenle, bu ekranı kullanarak yeni kullanıcı hesapları tanımlayabilirsiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt;İlk eklenen kullanıcı, aksini belirtmezseniz yönetici hakları kullanma yetkisine sahip olur. Bu yetkiyi kaldırmak, elle kullanıcı ID numarası belirlemek gibi seçeneklere Gelişmiş menüden ulaşabilirsiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Kurulumdan sonra kullanıcı hesaplarını yönetmeniz gerektiğinde, Sistem Ayarlarında Kullanıcı Yöneticisini bulabilirsiniz.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>admin</name>
            <title>Choose a password for administration and a hostname</title>
            <title xml:lang="de">Wählen Sie ein Administratorpaßwort und einen Hostnamen</title>
            <title xml:lang="tr">Yönetici parolası ve bilgisayar ismi seçin</title>
            <icon>admin</icon>
            <help>&quot;root&quot; is the conventional name of the administrator user who has all rights and permissions (to all files and programs) in all modes (single or multi-user).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Your password must be easy to remember but strong enough to resist possible attacks. You can use capital and lower-case letters, numbers and punctuation marks in your password. &lt;br&gt;&lt;br&gt;You can also define a hostname for your computer. A hostname is an identifier assigned to your computer. As your computer will be recognized with this name in the local network, it is recommended to select a descriptive hostname.</help>
            <help xml:lang="tr">Yönetici haklarına sahip kullanıcı geleneksel olarak &quot;root&quot; ismiyle çağrılır. Bu kullanıcı için bir parola belirlemeniz gerekmektedir, root kullanıcısının her dosya ve program için tam yetkili hak ve izinlere sahip olacağına ve bu yetkilerin tüm kipleri (tek kullanıcı veya çok kullanıcı) kapsayacağına dikkatinizi çekeriz. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Parolanız olası saldırılar açısından karmaşık ama hatırlayabileceğiniz kadar kolay olmalıdır. Parolanızda büyük ve küçük harfleri, numaraları ve noktalama işaretlerini kullanabilirsiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Bu ekranda ayrıca bilgisayarınız için bir isim belirleyebilirsiniz. Bu isim bilgisayarınızı ağ üzerinde tanımlayacağı için, görevi ya da kullanıcısını tarif eden bir isim öneririz.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>driveSelection</name>
            <title>Choose your installation disk</title>
            <title xml:lang="de">Wählen Sie das Laufwerk zur Installation aus</title>
            <title xml:lang="tr">Kurulum yapılacak diski seçin</title>
            <icon>drive-harddisk</icon>
            <help>You will need at least 4GBs of unpartitioned-unused disk space or a disk to install Pardus (10 GBs recommended though). Please select the disk you want to use for installation. In the next step, you will be able to choose between different partitioning options.</help>
            <help xml:lang="tr">Pardus kurmak için bölünlenmemiş-kullanılmayan en az 4GB boş alana ya da diske ihtiyacınız var (10GB ve üzeri daha iyi sonuç verir). Lütfen kurulumu gerçekleştireceğiniz diski seçin. Sonraki adımda bölümlendirme konusunda değişik seçeneklerden yararlanabileceksiniz.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>automaticPartitioning</name>
            <title>Select a partitioning method</title>
            <title xml:lang="tr">Bölümleme yöntemi seçin</title>
            <icon>partitionmanager</icon>
            <help>When you select "Use All Space", Pardus will format your disk and create four partitions for user space, and system, boot and swap files using LVM (Logical Volume Manager). &lt;br&gt;&lt;br&gt; If there is another installed system with an adequate disk space, you can use the "Shrink Current System" option to resize the first partition and install Pardus in the created free space. &lt;br&gt;&lt;br&gt; If you have at least 4GBs of unpartitioned-unused space (10 GBs recommended), you can choose the "Use Free Space" option, so Pardus will create the necessary partitions described above.&lt;br&gt;&lt;br&gt; You can choose "Create Custom Layout" for manual partitioning.&lt;br&gt;&lt;br&gt; It is advised to backup your data to avoid future problems.</help>
            <help xml:lang="tr">"Diskin Tamamını Kullan" seçeneği, diski biçimlendirip (formatlama), LVM (Mantıksal Hacim Yönetimi) kullanarak sistem,  kullanıcılar, açılış ve takas dosyaları için dört ayrı disk bölümü yaratır. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Eğer başka bir işletim sistemi kuruluysa ve diskte yeterli yer varsa, "Mevcut Sistemi Küçült" seçeneğini kullanarak, otomatik olarak o diski bölüp yeni bölüm(ler) yaratarak kurulumu gerçekleştirebilirsiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Eğer  bölümlenmemiş, kullanılmayan 4GB alan varsa (10 GB ve üzeri önerilir),  "Boş Alanı Kullan" seçeneğiyle, bu alanda gerekli disk bölümlerini yaratabilirsiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt; "Bölüm Tablosunu Özelleştir" seçeneğini kullanarak bölümlendirmeyi kendiniz de yapabilirsiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Her ihtimalde ilerde çıkabilecek problemlere karşı var olan dosyalarınızın yedeğini almanızı öneririz.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>manualPartitioning</name>
            <title>Partition your disk manually</title>
            <title xml:lang="tr">Diski elle bölümlendir</title>
            <icon>partitionmanager</icon>
            <help>You have to choose a *free* physical partition in order to create your system partitions. If anything goes wrong you can Reset and start again. &lt;br&gt;&lt;br&gt;In order to use LVM, first you have to create a Physical Volume, then a Volume Group which will contain your Logical Volumes. You can use Logical Volumes similar to partitions and set them for system files, user files, etc. &lt;br&gt;&lt;br&gt;In order to use RAID partitions you have to create at least two RAID members. Try to divide the space equally as the space of the disk will be same with the smallest partition. When you have two RAID members, you will be able to create a RAID array which is similar to a partition as it may be formatted and set for the system files, user files, etc. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Please refer to Pardus Installing and Using Guide for more information about disk partitioning. You can find it in our website.</help>
            <help xml:lang="tr">Sistem için kullanacağınız disk bölümlerini yaratmak için *boş* fiziksel bölümleri kullanmanız gerekli. Herhangi bir hata yaparsanız &quot;Sıfırla&quot; tuşuna basarak baştan başlayabilirsiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt; LVM kullanmak için, öncelikle Fiziksel Hacim yaratmalı sonra bir Mantıksal Hacimleri içerecek bir Hacim Grubu oluşturmalısınız. Mantıksal Hacimler kullanış olarak disk bölümlerine benzer ve onları sistem dosyaları, kullanıcı alanı gibi amaçlara atayabilirsiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt;RAID bölümleri kullanmak için en az iki RAID üyesi yaratmanız gerekli. Disk bölümlerini eşit büyüklükte yapmaya çalışın, zira kullanılabilir alan, dizi içindeki en küçük disk bölümüne denk olacak. İki RAID üyeniz olduğunda, bir RAID dizisi yaratabilir, diziyi disk bölümü gibi kullanarak sistem dosyalarına, kullanıcı alanına ayırabilir, biçimlendirebilirsiniz.&lt;br&gt;&lt;br&gt; Disk bölümleme ile ilgili daha geniş bilgi için lütfen web sitemizde bulabileceğiniz Pardus Kurulum ve Kullanım Kılavuzuna bakın. </help>
        </screen>
        <screen>
            <name>bootloadersetup</name>
            <title>Configure the bootloader</title>
            <title xml:lang="de">Konfiguriere den Bootmanager</title>
            <title xml:lang="tr">Önyükleyiciyi yapılandırın</title>
            <icon>bootloader</icon>
            <help>A bootloader is a tiny program that runs when a computer is first powered up. It is responsible for loading the operating system into memory and then transferring the control to it.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pardus uses GRUB (GRand Unified Bootloader) as the default bootloader. GRUB allows you to boot any supported operating system by presenting the user with a menu.&lt;br&gt;&lt;br&gt;The recommended way to use GRUB is to install it to the beginning of the boot disk, which is set by Default settings. You can choose Advanced settings for a custom installation if you know what you are doing.</help>
            <help xml:lang="tr">Önyükleyici, bilgisayar açıldığında çalışan ve işletim sistemini bilgisayarın hafızasına yükleyerek kontrolü ona aktaran minik bir yazılımdır. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Pardus öntanımlı olarak GRUB (GRand Unified Bootloader) önyükleyiciyi kullanır. GRUB, bilgisayar açıldığında desteklenen işletim sistemlerini ve bunlara ait açılış seçeneklerini bir menü ile sunar. &lt;br&gt;&lt;br&gt; GRUB için tavsiye edilen yöntem, açılış diskinin ilk bölümüne kurulmasıdır. Eğer ne yaptığınızı biliyorsanız &quot;Gelişmiş Seçenekler&quot; ile farklı kurulum yöntemlerinden birini her zaman seçebilirsiniz.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>summary</name>
            <title>Summary</title>
            <title xml:lang="de">Zusammenfassung</title>
            <title xml:lang="es">Resumen</title>
            <title xml:lang="fr">Récapitulatif</title>
            <title xml:lang="hu">Összefoglaló</title>
            <title xml:lang="it">Sommario</title>
            <title xml:lang="nl">Samenvatting</title>
            <title xml:lang="ru">Суммарно</title>
            <title xml:lang="tr">Özet</title>
            <icon>summary</icon>
            <help>Here you can review your options before the installation process starts.</help>
            <help xml:lang="de">Bevor die Installation startet können Sie hier die Einstellungen überprüfen.</help>
            <help xml:lang="tr">Kuruluma geçmeden önce tercihlerinizi topluca gözden geçirebilirsiniz.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>liveInstallation</name>
            <title>Installing Pardus</title>
            <title xml:lang="de">Installiere Pardus</title>
            <title xml:lang="es">Instalando Pardus</title>
            <title xml:lang="fr">Installation de Pardus</title>
            <title xml:lang="hu">A Pardus telepítése</title>
            <title xml:lang="it">Installando Pardus</title>
            <title xml:lang="nl">Bezig met installeren van Pardus</title>
            <title xml:lang="ru">Установка Pardus</title>
            <title xml:lang="tr">Pardus kuruluyor</title>
            <icon>applications-other</icon>
            <help>YALI is now installing Pardus on your computer. This operation takes approximately 20-30 minutes depending on your computer&apos;s hardware.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Note that the installation from a USB storage will be much faster than an optical medium (CD/DVD).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Now, sit back and enjoy the installation during which you will be able to discover the features and the innovations offered by this new Pardus release.</help>
            <help xml:lang="es">YALI ahora está instalando Pardus en su computadora. Este proceso puede tardar 20-30 minutos dependiendo de su computadora. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tenga en cuenta que la instalación desde un pendrive USB será más rápida que desde un medio óptico (CD/DVD).&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ahora relájese y disfrute la instalación, mientras descrubra las funcionalidades e inovaciones ofrecidos por ésta nueva versión de Pardus.</help>
            <help xml:lang="hu">A YALI most telepíti a Pardust a számítógépre. A művelet a számítógép kiépítésétől függően hozzávetőlegesen 20-30 percet vesz igénybe.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vegye figyelembe, hogy USB tárolóról sokkal gyorsabban fut a telepítés, mint optikai meghajtókról (CD/DVD).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Most nyugodtan hátradőlhet és amíg a telepítés fut, megtekintheti a Pardus ezen kiadása által kínált rendszer képességeinek és a bevezett újítások  bemutatóját.</help>
            <help xml:lang="it">YALI ora sta installando al tuo computer. Questo operazione dura circa 20-30 minuti a seconda la sua computer e hardware. Prende in considerazione che installazione tramite una chiave USB sarà molto più veloce rispetto ad una media ottica.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ora puo' accomodarsi e goddete la presentazione delle caratteristiche e le innovazioni di Pardus offerte in questa nuova release.</help>
            <help xml:lang="nl">YALI is nu bezig met het installeren van Pardus op deze computer. De duur van deze bewerking is ongeveer 20 minuten en is afhankelijk van de hardware van de computer.&lt;br&gt;&lt;br&gt;De installatie vanaf een USB-opslag zal veel sneller gaan dan vanaf een een optische medium (CD/DVD).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ondertussen kunt u genieten van een presentatie welk de bijzondere eigenschappen van deze nieuwe Pardus zal tonen.</help>
            <help xml:lang="tr">YALI şu anda Pardus'u bilgisayarınıza kurmaya başladı. Bu işlem bilgisayarınızın donanıma bağlı olarak yaklaşık olarak 20-30 dakika arasında sürebilir.&lt;br&gt;&lt;br&gt;USB bellekten kurulum optik medyadan (CD/DVD gibi) kurulumdan çok daha hızlı olacaktır.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Şimdi, arkanıza yaslanın ve bu yeni Pardus sürümünde size sunulan özelliklere keşfedin ve kurulumun keyfini çıkarın.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>packageInstallation</name>
            <title>Installing Pardus</title>
            <title xml:lang="de">Installiere Pardus</title>
            <title xml:lang="es">Instalando Pardus</title>
            <title xml:lang="fr">Installation de Pardus</title>
            <title xml:lang="hu">A Pardus telepítése</title>
            <title xml:lang="it">Installando Pardus</title>
            <title xml:lang="nl">Bezig met installeren van Pardus</title>
            <title xml:lang="ru">Установка Pardus</title>
            <title xml:lang="tr">Pardus kuruluyor</title>
            <icon>applications-other</icon>
            <help>YALI is now installing Pardus on your computer. This operation takes approximately 20-30 minutes depending on your computer&apos;s hardware.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Note that the installation from a USB storage will be much faster than an optical medium (CD/DVD).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Now, sit back and enjoy the installation during which you will be able to discover the features and the innovations offered by this new Pardus release.</help>
            <help xml:lang="es">YALI ahora está instalando Pardus en su computadora. Este proceso puede tardar 20-30 minutos dependiendo de su computadora. &lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tenga en cuenta que la instalación desde un pendrive USB será más rápida que desde un medio óptico (CD/DVD).&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ahora relájese y disfrute la instalación, mientras descrubra las funcionalidades e inovaciones ofrecidos por ésta nueva versión de Pardus.</help>
            <help xml:lang="hu">A YALI most telepíti a Pardust a számítógépre. A művelet a számítógép kiépítésétől függően hozzávetőlegesen 20-30 percet vesz igénybe.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Vegye figyelembe, hogy USB tárolóról sokkal gyorsabban fut a telepítés, mint optikai meghajtókról (CD/DVD).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Most nyugodtan hátradőlhet és amíg a telepítés fut, megtekintheti a Pardus ezen kiadása által kínált rendszer képességeinek és a bevezett újítások  bemutatóját.</help>
            <help xml:lang="it">YALI ora sta installando al tuo computer. Questo operazione dura circa 20-30 minuti a seconda la sua computer e hardware. Prende in considerazione che installazione tramite una chiave USB sarà molto più veloce rispetto ad una media ottica.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ora puo' accomodarsi e goddete la presentazione delle caratteristiche e le innovazioni di Pardus offerte in questa nuova release.</help>
            <help xml:lang="nl">YALI is nu bezig met het installeren van Pardus op deze computer. De duur van deze bewerking is ongeveer 20 minuten en is afhankelijk van de hardware van de computer.&lt;br&gt;&lt;br&gt;De installatie vanaf een USB-opslag zal veel sneller gaan dan vanaf een een optische medium (CD/DVD).&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ondertussen kunt u genieten van een presentatie welk de bijzondere eigenschappen van deze nieuwe Pardus zal tonen.</help>
            <help xml:lang="tr">YALI şu anda Pardus'u bilgisayarınıza kurmaya başladı. Bu işlem bilgisayarınızın donanıma bağlı olarak yaklaşık olarak 20-30 dakika arasında sürebilir.&lt;br&gt;&lt;br&gt;USB bellekten kurulum optik medyadan (CD/DVD gibi) kurulumdan çok daha hızlı olacaktır.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Şimdi, arkanıza yaslanın ve bu yeni Pardus sürümünde size sunulan özelliklere keşfedin ve kurulumun keyfini çıkarın.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>collectionSelection</name>
            <title>Select a collection</title>
            <title xml:lang="tr">Koleksiyon seçin</title>
            <icon>applications-other</icon>
            <help>Pardus Corporate 2 offers different installation scenarios upon your needs. So you may able to choose to install a fully desktop workspace or server applications or even a base system where you can install your choice of softwares manually.</help>
            <help xml:lang="tr">Pardus Kurumsal 2 ihtiyaca göre özelleşebilen kurulum senaryoları sunar. Böylece her ayrıntıya sahip bir masaüstü, tüm servisleri sunabileceğiniz bir sunucu sistemi ya da dilediğiniz yazılımları elle seçerek kurabileceğiniz bir taban sistem seçeneklerinden birini kurabilirsiniz.</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>goodbye0</name>
            <title>Installation complete!</title>
            <title xml:lang="tr">Kurulum tamamlandı!</title>
            <icon>goodbye</icon>
            <help>You have successfully installed Pardus on your computer. After restarting your computer, you can finally enjoy the full benefits of Pardus.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Please be sure that you remember your password and unmount the installation medium (remove the usb disk, eject the dvd or release the image in virtual machies).</help>
            <help xml:lang="tr">Pardus'u sorunsuzca kurdunuz. Bilgisayarınızı yeniden başlatır başlatmaz Pardus kullanmaya başlayabileceksiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Lütfen kurulum yaptığınız medyayı çıkardığınızdan (USB disk ya da DVD'leri fiziksel olarak, sanal disklerdeki imaj dosyalarının ilişkilendirmesini kaldırarak) emin olun. </help>
        </screen>
        <screen>
            <name>goodbye1</name>
            <title>Installation complete</title>
            <title xml:lang="tr">Kurulum tamamlandı</title>
            <icon>goodbye</icon>
            <help>You have successfully installed Pardus on your computer. After restarting your computer, you will able to add new user accounts and use Pardus. Please be sure that you unmount the installation medium (remove the usb disk, eject the dvd or release the image in virtual machies).</help>
            <help xml:lang="tr">Pardus'u sorunsuzca kurdunuz. Bilgisayarınızı yeniden başlatınca kullanıcı hesapları ekleyebilir ve Pardus kullanmaya başlayabilirsiniz. Lütfen kurulum yaptığınız medyayı çıkardığınızdan (USB disk ya da DVD'leri fiziksel olarak, sanal disklerdeki imaj dosyalarının ilişkilendirmesini kaldırarak) emin olun. </help>
        </screen>
        <screen>
            <name>goodbye2</name>
            <title>All done!</title>
            <title xml:lang="tr">Her şey tamam!</title>
            <icon>goodbye</icon>
            <help>User accounts are successfully configured. Click Next to proceed. One note: You remember your password, don&apos;t you?</help>
            <help xml:lang="tr">Kullanıcı hesapları başarıyla yapılandırıldı. İleri tuşuna basarak devam edebilirsiniz. Parolanızı hatırlıyorsunuz değil mi?</help>
        </screen>
        <screen>
            <name>goodbye5</name>
            <title>All done!</title>
            <title xml:lang="tr">Her şey tamam!</title>
            <icon>goodbye</icon>
            <help>User accounts are successfully configured. Click Next to proceed. One note: You remember your password, don&apos;t you?</help>
            <help xml:lang="tr">Kullanıcı hesapları başarıyla yapılandırıldı. İleri tuşuna basarak devam edebilirsiniz. Parolanızı hatırlıyorsunuz değil mi?</help>
        </screen>
    </screens>
    <slideshows>
        <slideshow>
            <picture>pardus-head</picture>
            <description>Pardus Corporate 2 offers the stable, fast, easy-to-use Pardus experience with a long term support. You can still enjoy the powerful parade of all free and open source softwares included in Pardus with keeping in mind this will go on for years... While the installation goes on, you may explore these features...</description>
            <description xml:lang="tr">Pardus Kurumsal 2, sizlere kararlı, hızlı, kullanımı kolay ve uzun süreli desteklenen bir Pardus deneyimi yaşatmayı teklif ediyor. Özgür ve açık kaynak yazılımlar geçidinin tadını çıkarırken, bu gücün yıllarca devam edeceğini unutmayın. Kurulum devam ederken, bu özellikleri keşfedebilirsiniz.</description>
        </slideshow>
        <slideshow>
            <picture>firefox</picture>
            <description>Pardus Corporate 2 is shipped with Firefox 3rd generation, gives a high stability. Firefox is the most popular open source Internet browser and offers great customization options as well as a secure and safe browsing experience. &lt;br&gt;&lt;br&gt;The Mozilla Team uses the 100% Organic Software term trying to show how the community creates the product. Add-ons, themes and plugins allows you to have your very own browser, both visually and capability.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pardus Corporate 2 also offers other open source browsers including Chromium, Konqueror.</description>
            <description xml:lang="tr">Pardus Kurumsal 2, üçüncü nesil açık kaynak kodlu web tarayıcı Firefox ile karşınızda. Firefox güvenli bir İnternet deneyimi sunmanın yanı sıra, pek çok harika kişiselleştirme imkanı sunar. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Mozilla ekibi, camianın ürünün oluşumundaki katkısını göstermek için 100% olarak Organik Yazılım terimini kullanıyor. Eklentiler, özellikle de Personas özelleştirme temaları   tarayıcınızın hem görsel hem de işlevsellik bakımından size özgü bir  yapıya kavuşmasını sağlar.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pardus Kurumsal 2 alternatif olarak Chromium, Konqueror gibi diğer açık kaynak tarayıcılar ile çalışma imkanı tanır.</description>
        </slideshow>
        <slideshow>
            <picture>pardus-head</picture>
            <description>Looking for a production suite? Our suggestion is LibreOffice! LibreOffice gives a stable, fast and free office experience while all your software and documents will be compatible with the rest of major suites. As the roots of the LibreOffice lies in years long open source office experience, even the first stable release is much powerful and competetive with Writer for text documents, Calc for spreadsheets, Impress for presentations.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pardus packs this great office suite with a number of enhancements and plug-ins for a better experience.</description>
            <description xml:lang="tr">Aradığınız şey iş uygulamaları mı? Önerimiz LibreOffice! LibreOffice kararlı, hızlı ve özgür bir ofis deneyimi sunarken, benzer ofis yazılımları ve belgeleriyle tam uyumluluk sağlar. LibreOffice'in kökleri uzun yıllardır devam eden açık kaynak kodlu ofis deneyimlerinden doğduğu için, ilk sürümü olmasına rağmen gayet güçlü ve rekabetçidir. Metin belgeleri için Writer, hesap tabloları için Calc, sunum dosyaları için Impress kullanabilirsiniz. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Pardus'ta paketlerken bir dizi iyileştirme ve eklentiyi de dahil ederek, deneyiminizi daha da iyi hale getirmeyi hedefledik.</description>
        </slideshow>
        <slideshow>
            <picture>kde</picture>
            <description>KDE 3.5 is the desktop choice of Pardus Corporate 2. As Pardus prefers KDE from the beginning you can see how this knowledge reflects on a powerful desktop environment. You will find a software collection, covering both enterprise and personal aspects. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Pardus&apos;s in-house tools are written KDE friendly as well, which creates a highly integrated work space for administration of the system.</description>
            <description xml:lang="tr">Pardus Kurumsal 2'de masaüstü ortamı olarak KDE 3.5'i tercih ediyor. Böylece KDE konusundaki bilgi birikimiyle size güçlü bir masaüstü deneyimi ve hem kişisel hem de kurumsal ihtiyaçlarınızı karşılayacak başarılı bir yazılım seçkisi sunuyor. &lt;br&gt;&lt;br&gt; Pardus bünyesinde geliştirilen araçların KDE uyumlu teknolojilerle yazılmış olması, tüm çalışma ortamınızın ve sistem yönetiminin bütünlüklü biçimde kullanımını sağlıyor.</description>
        </slideshow>
        <slideshow>
            <picture>dolphin</picture>
            <description>Most of the users need a talented file manager for every day use. Konqueror is a great solution for integration of regular tasks. &lt;br&gt;&lt;br&gt;You can run KDE applications embedded into Konqueror thus you can edit an image file in your file manager with the full features of Gwenview, work with archive files etc.</description>
            <description xml:lang="tr">Çoğu kullanıcı günlük işleri için yetenekli bir dosya yöneticisi ile çalışmak ister. Konqueror rutin işler için ideal bir çözümdür. &lt;br&gt;&lt;br&gt; KDE uygulamalarını Konqueror ile bütünleşik çalıştırabilir, böylece bir resim dosyası düzenleme işini, dosya yöneticisinden hiç çıkmadan Gwenview uygulamasının tüm özellikleriyle kullanabilir, arşiv dosyaları ile çalışabilir, benzeri işlemler için tek başına Konqueror kullanabilirsiniz.</description>
        </slideshow>
        <slideshow>
            <picture>dolphin</picture>
            <description>Konqueror, carries the web experience into desktop. You can use many web-like features suh as tabbed browsing or tagging your files and folders to list by tags and enjoy the powerful network transparency.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Any place on the local network or web can be integrated into your file system easily using protocols like SSH, WebDav, SMB. So you can reach remote files as if they are on your disk.</description>
            <description xml:lang="tr">Konqueror ağ deneyimini masaüstü ortamına taşır. Sekmeler, dizin ve dosyalarınızı etiketleme ve etiketlere göre listeleme gibi özelliklerle güçlü ağ şeffaflığının tadını çıkarın.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Yerel ağ ya da İnternet üzerindeki herhangi bir adresi entegre ederek, SSH, WebDav, SMB gibi protokolleri kolayca kullanmanıza imkan tanır.</description>
        </slideshow>
        <slideshow>
            <picture>network</picture>
            <description>If you are a part of a local network, you can reach to the other systems from the Network link on Konqueror. Pardus will list all the shared places automatically.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Easy? There&apos;s more... If you prefer using wired connections, all you have to do is plugging, then it will be automatically configured. If you prefer wireless connection, you will see a list of available networks when you click on the wireless icon.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Do you have a local printer? Plug it and it will be configured automatically as well. All you do is printing out your document.</description>
            <description xml:lang="tr">Eğer bilgisayarınız bir yerel ağa bağlıysa, Konqueror'daki Ağ bağlantısı ile diğer bilgisayarlara ulaşabilirsiniz. Pardus, paylaşılan tüm yerleri sizin için otomatik olarak listeleyecektir.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Kolay değil mi? Dahası da var... Eğer kablo ile bağlanıyorsanız, kabloyu takar takmaz ayarlarınız otomatik olarak yapılacak. Kablosuz ağ kullanıyorsanız, simgeye tıkladığınızda uygun olan kablosuz bağlantıları görebilirsiniz.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Yerel yazıcınız mı var? Kablosunu takmanız onun da otomatik olarak ayarlanmasına yeter. Bundan sonra tek yapmanız gereken belgenizi yazdırmak olacaktır.</description>
        </slideshow>
        <slideshow>
            <picture>kontact</picture>
            <description>Kontact, allows you to get in touch with your contact easier than ever. Kontact is a seamless integration of a number of applications to achieve a software to rule all communication and organization tasks. Calendars, e-mails, RSS news, addresses are altogether. You can even link your address book to Kopete to use with your IM accounts such as MSN, jabber or GoogleTalk. So you can see if the sender of a e-mail is online.&lt;br&gt;&lt;br&gt;You can create sticky notes for your desktop from your tasks or vice versa by simply dragging them.</description>
            <description xml:lang="tr">Kontact, arkadaşlarınızla temasta kalmayı her zamankinden kolay hale getirdi. Kontact, iletişim ve organizasyon ihtiyaçlarını karşılayacak bir çok uygulamanın, bir arada uyumlu çalışmak üzere tek vücut hale gelmesidir. Takvimler, e-postalar, RSS haberleri, adresler hepsine bir arada ulaşabilirsiniz. Hatta Kopete kullanıyorsanız, MSN, jabber veya GoogleTalk gibi hesaplarınızı da dahil ederek e-posta gönderen arkadaşınızın çevrimiçi olup olmadığını görebilirsiniz.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Yapılacak işlerinizi belirten notları masaüstüne sürükleyerek yapışkan notlara çevirebilir, ya da notlarınızı Kontact'a sürükleyip görevler atayabilirsiniz.</description>
        </slideshow>
        <slideshow>
            <picture>pisi</picture>
            <description>There are a lot of features waiting to be explored. Thousands of softwares, libraries and tools are not included in the installation medium to save space. However with Pardus&apos;s package management system PiSi and its user friendly interface Package Manager, it is onle a few clicks to add these new applications to your system. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Package Manager will help you to keep your system up-to-date, remove the components that you never use or add new ones. You can reach Package Manager from the menu of your choice, Kick-off, classic menu or Lancelot that you can choose with the help of Kaptan in your very first boot.</description>
            <description xml:lang="hu">Sok felfedezni való vár még Önre. Helytakarékosság miatt több ezer program, függvénykönyvtár és eszköz nem került rá a telepítőlemezre. Mindazonáltal, a Pardus csomagkezelő rendszerével melyet PiSi-nek (cica törökül) hívnak és annak barátságos felületű Csomag Kezelő programjával egyszerű a rendszer naprakészen tartása, a sosem használt összetevők eltávolítása, vagy új programok hozzáadása. A csomagkezelő elérhető az ön által választott menüből, a Kick-offf klasszikus megoldású, vagy a Lancelot újabb keletű menürendszeréből, melyet a legelső indítás során, a Kaptan segítségével állíthat be.</description>
            <description xml:lang="tr">Pek çok özellik keşfedilmeyi bekliyor. Hatta bu kurulum medyasına sığmadığı için konmamış binlerce yazılım, kitaplık ve araç var. Sisteminize yeni uygulamalar eklemek, Pardus&apos;un paket yönetimi sistemi PiSi ve onun kullanıcı dostu Paket Yöneticisi ile artık çok daha kolay.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Paket Yöneticisi birkaç tıklama ile sisteminizi güncel tutmanıza, hiç kullanmadığınız bileşenleri kaldırmanıza veya yenilerini eklemeniz için size yardımcı olacaktır. Kurulumdan sonra Kaptan'ın yardımıyla ona tercih ettiğiniz menüden ulaşabilirsiniz. </description>
        </slideshow>
        <slideshow>
            <picture>kaptan</picture>
            <description>Do you have a habit of customization? Kaptan is there for you. Kaptan is an end-user configuration assistant which helps you to customize your system upon your preferences. Dou you prefer using your mouse with single click? Are you left-handed? Do you want to change the color-scheme of the desktop? A number of personalization options are offered in Kaptan. Kaptan will be automatically run when you first login. &lt;br&gt;&lt;br&gt;If you want to use Kaptan all over again sometime, you can call it from the application launcher by its name kaptan. &lt;br&gt;Hint: Application launcher can be called with its default shortcut Alt+F2 and it offers a number of basic functions as well, try it at home!</description>
            <description xml:lang="tr">Özelleştirme delilerinden misiniz? Kaptan tam size göre. Kaptan son kullanıcılar için tercihlerinize uygun ince ayar yapmanıza yardımcı olan bir programdır. Farenizi sağ elle mi, sol elle mi kullanıyorsunuz? Dosyaları tek tıkla mı, iki tıkla mı açmak istiyorsunuz? Masaüstü renk temasını değiştirmek ister misiniz? Kişiselleştirmeye yönelik bir çok tercihi Kaptan'la kolayca belirleyebilirsiniz. Kaptan, Pardus'u ilk çalıştırdığınızda otomatik olarak çalışır. &lt;br&gt;&lt;br&gt;Kaptan'ı daha sonra çalıştırmak isterseniz Uygulama Çağırıcı'ya kaptan yazmanız yeterli. &lt;br&gt;İpucu: Uygulama Çağırıcı, öntanımlı kısayolu Alt+F2'dir ve komut çağırmak dışında güzel yetenekleri de vardır, lütfen evde deneyin!</description>
        </slideshow>
        <slideshow>
            <picture>tasma</picture>
            <description>Pardus have many other in-house developed user friendly manager tools such as User Manager, Boot Manager, Firewall Manager, Service Manager to administrate Pardus easier. All the managers can be used individually as well as from the System Settings, a single application for all administrative and configuration tasks.</description>
            <description xml:lang="tr">Pardus projesinde sistem yönetimine yönelik kullanım kolaylığı sağlamak için Kullanıcı Yöneticisi, Açılış Yöneticisi, Güvenlik Duvarı Yöneticisi, Servis Yöneticisi gibi çeşitli araçlar geliştiriliyor. Tüm bunları bir arada, diğer yönetim ve yapılandırma araçlarıyla birlikte Sistem Ayarları altında bulabilirsiniz.</description>
        </slideshow>
    </slideshows>
</Release>
